<strong>Quelles sont vos responsabilités et obligations complémentaires en tant qu’administrateur (membre du Comité ou Local Admin) de votre plateforme CommunityForge ?</strong>
Tout document joint à une offre, une demande, un contenu “page”, “évènement”, “news”, les photos stockées dans les albums de photos peuvent être accessibles à toute personne qui a connaissance de l’adresse URL spécifique, par exemple en faisant une requête via un moteur de recherche.
Vous devez être conscients que ces données ne sont alors plus protégées par les mécanismes de sécurité mis en place par CommunityForge et par conséquent sont exposées à un risque de violation ou de propagation sur internet.
Vous ne devez donc en aucun cas mettre des informations personnelles de vos membres dans ces contenus, sauf avec l’accord du membre.
Pour mémoire, sur les plateformes fournies par CommunityForge, les contenus “documents” et les pièces qui y sont jointes sont stockés sur un espace privé sécurisé non accessible aux simples visiteurs.  
Chaque utilisateur de la plateforme peut choisir de divulguer ses propres données personnelles mais il doit être conscient des conséquences de ce choix, comme précisé plus haut.  Il vous revient, à vous les administrateurs du site, d’expliquer à vos membres comment utiliser correctement la plateforme comme expliqué ci-dessus, et leur rappeler le risque encouru s’ils mettent eux-mêmes des informations personnelles dans des contenus en dehors de leur profil.
Cette configuration est le résultat des demandes majoritaires des utilisateurs de nos plateformes et de fonctions inhérentes à Drupal.  Si ces choix ne vous conviennent pas, il vous est possible de sortir de l’offre de base de CommunityForge (Admin local) et d’augmenter votre responsabilité et la personnification de votre plateforme en demandant un accès “User One” ou même en hébergeant votre plateforme sur un serveur de votre choix et en y assurant vous-même la conformité RGPD.
Voir : http://helpdesk.communityforge.net/fr/les_formules_proposees
Vous êtes responsable de l’usage que vous faites des données personnelles de vos membres extraites de votre plateforme, et vous ne devez en aucun cas diffuser ces données au-delà de la plateforme sans l’autorisation des membres concernés, sous peine d’enfreindre la réglementation et d’être en infraction.
Attention, si vous êtes plusieurs à avoir un accès administrateur (admin local, comité), il est hors-la-loi d’utiliser à plusieurs un même compte d’administrateur.  La loi impose, en effet, que chaque action puisse être identifiée de manière à pouvoir tracer une divulgation illicite de données. Vous devez donc supprimer ce compte commun et disposer de comptes propres permettant de vous identifier sans ambiguïté.
Dépasser le nombre de 5 personnes pour l’administration d’une plateforme est déconseillé sur les documents de référence du RGPD. En tant qu’ « admin local», vous devez veiller au respect de cette recommandation.
Le RGPD imposent à tous les gestionnaires de données d’établir un formulaire qui identifie précisément les personnes responsables de la gestion des données au sein de votre communauté. Il vous revient d’établir ce document et de le tenir prêt pour être en capacité de répondre à toute demande introduite par les autorités compétentes. CommunityForge vous propose un formulaire pour répertorier aisément ces informations.
Enfin, vous avez le devoir de pouvoir fournir à chacun de vos membres les informations les concernant, enregistrées sur votre plateforme.  Les membres pourront, s’ils le souhaitent, faire appliquer leur “droit à l’oubli” en effaçant eux-même leur compte pour autant que leur solde soit à zéro ou en positif.